---
title: >-
    شمارهٔ ۶۳۱
---
# شمارهٔ ۶۳۱

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>چه خواهد شد دو روزی جور کمتر می‌توان کردن</p></div>
<div class="m2"><p>دو روزی با اسیران بلا سر می‌توان کردن</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>سرت گردم به رسم امتحان لطفی زیان می‌کن</p></div>
<div class="m2"><p>اگر بهتر شود یک داغ دیگر می‌توان کردن</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>بگو قاصد از آن لب هر چه هم نشنیده‌ای با من</p></div>
<div class="m2"><p>وگر آخر شود بازش مکرّر می‌توان کردن</p></div></div>
<div class="b" id="bn4"><div class="m1"><p>ز دینم کرده‌ای بیگانه از یک لطف پنهانی</p></div>
<div class="m2"><p>به لطف دیگرم یکباره کافر می‌توان کردن</p></div></div>
<div class="b" id="bn5"><div class="m1"><p>تغافل پیشه کن فیّاض اگر رام خودش خواهی</p></div>
<div class="m2"><p>به یک رم هر دو عالم را مسخّر می‌توان کردن</p></div></div>